1. Is Python case sensitive when dealing with identifiers?
a) yes
b) no
c) machine dependent
d) none of the mentioned
Answer: a
Explanation: Case is always significant. 

2. What is the maximum possible length of an identifier?
a) 31 characters
b) 63 characters
c) 79 characters
d) none of the mentioned
Answer: d
Explanation: Identifiers can be of any length. 

3. Which of the following is invalid?
a) _a = 1
b) __a = 1
c) __str__ = 1
d) none of the mentioned
Answer: d
Explanation: All the statements will execute successfully but at the cost of reducedreadability. 

4. Which of the following is an invalid variable?
a) my_string_1
b) 1st_string
c) foo
d) _ Answer: b
Explanation: Variable names should not start with a number. 

5. Why are local variable names beginning with an underscore discouraged?
a) they are used to indicate a private variables of a class
b) they confuse the interpreter
c) they are used to indicate global variables
d) they slow down execution
Answer: a
Explanation: As Python has no concept of private variables, leading underscores areused to indicate variables that must not be accessed from outside the class. 

6. Which of the following is not a keyword?
a) eval
b) assert
c) nonlocal
d) pass
Answer: a
Explanation: eval can be used as a variable. 

7. All keywords in Python are in _________
a) lower case
b) UPPER CASE
c) Capitalized
d) None of the mentioned
Answer: d
Explanation: True, False and None are capitalized while the others are in lower case. 

8. Which of the following is true for variable names in Python?
a) unlimited length
b) all private members must have leading and trailing underscores
c) underscore and ampersand are the only two special characters allowed
d) none of the mentioned
Answer: a
Explanation: Variable names can be of any length.

 9. Which of the following is an invalid statement?
a) abc = 1,000,000
b) a b c = 1000 2000 3000
c) a,b,c = 1000, 2000, 3000
d) a_b_c = 1,000,000
Answer: b
Explanation: Spaces are not allowed in variable names. 

10. Which of the following cannot be a variable?
a) __init__ b) in
c) it
d) on
Answer: b
Explanation: in is a keyword. 

11. What is the output of print 0.1 + 0.2 == 0.3?
a) True
b) False
c) Machine dependent
d) Error
View Answer
Answer: b
Explanation: Neither of 0.1, 0.2 and 0.3 can be represented accurately in binary. The
round off errors from 0.1 and 0.2 accumulate and hence there is a difference of
5.5511e-17 between (0.1 + 0.2) and 0.3. 

12. Which of the following is not a complex number?
a) k = 2 + 3j
b) k = complex(2, 3)
c) k = 2 + 3l
d) k = 2 + 3J
Answer: c
Explanation: l (or L) stands for long. 

13. What is the type of inf?
a) Boolean
b) Integer
c) Float
d) Complex
Answer: c
Explanation: Infinity is a special case of floating point numbers. It can be obtainedbyfloat(‘inf’). 

14. What does ~4 evaluate to?
a) -5
b) -4
c) -3
d) +3
Answer: a
Explanation: ~x is equivalent to -(x+1). 

15.What does ~~~~~~5 evaluate to?
a) +5
b) -11
c) +11
d) -5
Answer: a
Explanation: ~x is equivalent to -(x+1). 

16.Which of the following is incorrect?
a) x = 0b101
b) x = 0x4f5
c) x = 19023
d) x = 03964
Answer: d
Explanation: Numbers starting with a 0 are octal numbers but 9 isn’t allowed inoctal
numbers.


17. What is the result of cmp(3, 1)?
a) 1
b) 0
c) True
d) False
Answer: a
Explanation: cmp(x, y) returns 1 if x > y, 0 if x == y and -1 if x < y. 


18. Which of the following is incorrect?
a) float(‘inf’)
b) float(‘nan’)
c) float(’56’+’78’)
d) float(’12+34′)
Answer: d
Explanation: ‘+’ cannot be converted to a float. 

19. What is the result of round(0.5) – round(-0.5)?
a) 1.0
b) 2.0
c) 0.0
d) None of the mentioned
Answer: b
Explanation: Python rounds off numbers away from 0 when the number to be
rounded off is exactly halfway through. round(0.5) is 1 and round(-0.5) is -1. 


20. What does 3 ^ 4 evaluate to?
a) 81
b) 12
c) 0.75
d) 7
Answer: d
Explanation: ^ is the Binary XOR operator.


 21. Which of the following statements create a dictionary?
a) d = {}
b) d = {“john”:40, “peter”:45}
c) d = {40:”john”, 45:”peter”}
d) All of the mentioned
Answer: d
Explanation: Dictionaries are created by specifying keys and values.
22. What will be the output of the following Python code snippet?
d = {"john":40, "peter":45}
a) “john”, 40, 45, and “peter”
b) “john” and “peter”
c) 40 and 45
d) d = (40:”john”, 45:”peter”)
Answer: b
Explanation: Dictionaries appear in the form of keys and values.

 23. What will be the output of the following Python code snippet?
d = {"john":40, "peter":45} "john" in d
a) True
b) False
c) None
d) Error
Answer: a
Explanation: In can be used to check if the key is int dictionary.

 24. What will be the output of the following Python code snippet?
d1 = {"john":40, "peter":45}
d2 = {"john":466, "peter":45}
d1 == d2
a) True
b) False
c) None
d) Error
Answer: b
Explanation: If d2 was initialized as d2 = d1 the answer would be true. 

25. What will be the output of the following Python code snippet?
d1 = {"john":40, "peter":45}
d2 = {"john":466, "peter":45}
d1 > d2
a) True
b) False
c) Error
d) None
Answer: c
Explanation: Arithmetic > operator cannot be used with dictionaries.
26. Which of the following is a Python tuple?
a) [1, 2, 3]
b) (1, 2, 3)
c) {1, 2, 3}
d) {}
Answer: b
Explanation: Tuples are represented with round brackets. 

27. Suppose t = (1, 2, 4, 3), which of the following is incorrect?
a) print(t[3])
b) t[3] = 45
c) print(max(t))
d) print(len(t))
Answer: b
Explanation: Values cannot be modified in the case of tuple, that is, tuple is
immutable.


 28. What will be the output of the following Python code?
>>>t=(1,2,4,3)
>>>t[1:3]
a) (1, 2)
b) (1, 2, 4)
c) (2, 4)
d) (2, 4, 3)
Answer: c
Explanation: Slicing in tuples takes place just as it does in strings. 


29. What will be the output of the following Python code?
>>>t=(1,2,4,3)
>>>t[1:-1]
a) (1, 2)
b) (1, 2, 4)
c) (2, 4)
d) (2, 4, 3)
Answer: c
Explanation: Slicing in tuples takes place just as it does in strings. 

30. What will be the output of the following Python code?
>>>t = (1, 2, 4, 3, 8, 9)
>>>[t[i] for i in range(0, len(t), 2)]
a) [2, 3, 9]
b) [1, 2, 4, 3, 8, 9]
c) [1, 4, 8]
d) (1, 4, 8)
Answer: c
Explanation: Execute in the shell to verify. 

31. What will be the output of the following Python code?
d = {"john":40, "peter":45}
d["john"]
a) 40
b) 45
c) “john”
d) “peter” Answer: a
Explanation: Execute in the shell to verify. 

32. What will be the output of the following Python code?
>>>t = (1, 2)
>>>2 * t
a) (1, 2, 1, 2)
b) [1, 2, 1, 2]
c) (1, 1, 2, 2)
d) [1, 1, 2, 2]
Answer: a
Explanation: * operator concatenates tuple. 

33. Which of these about a set is not true?
a) Mutable data type
b) Allows duplicate values
c) Data type with unordered values
d) Immutable data type
Answer: d
Explanation: A set is a mutable data type with non-duplicate, unordered values, providing the usual mathematical set operations. 

34. Which of the following is not the correct syntax for creating a set?
a) set([[1,2],[3,4]])
b) set([1,2,2,3,4])
c) set((1,2,3,4))
d) {1,2,3,4}
Answer: a
Explanation: The argument given for the set must be an iterable. 


35. What will be the output of the following Python code?
nums = set([1,1,2,3,3,3,4,4])print(len(nums))
a) 7
b) Error, invalid syntax for formation of set
c) 4
d) 8
Answer: c
Explanation: A set doesn’t have duplicate items. 


36. What will be the output of the following Python code?
a = [5,5,6,7,7,7]
b = set(a)def test(lst):
if lst in b:
return 1
else:
return 0for i in filter(test, a):
print(i,end=" ")
a) 5 5 6
b) 5 6 7
c) 5 5 6 7 7 7
d) 5 6 7 7 7


37. Which of the following statements is used to create an empty set?
a) { }
b) set()
c) [ ]
d) ( )
Answer: b
Explanation: { } creates a dictionary not a set. Only set() creates an empty set. 


38. What will be the output of the following Python code?
>>> a={5,4}>>> b={1,2,4,5}>>> a<b
a) {1,2}
b) True
c) False
d) Invalid operation
Answer: b
Explanation: a<b returns True if a is a proper subset of b. 


39. If a={5,6,7,8}, which of the following statements is false?
a) print(len(a))
b) print(min(a))
c) a.remove(5)
d) a[2]=45
Answer: d
Explanation: The members of a set can be accessed by their index values since theelements of the set are unordered.


 40. If a={5,6,7}, what happens when a.add(5) is executed?
a) a={5,5,6,7}
b) a={5,6,7}
c) Error as there is no add function for set data type
d) Error as 5 already exists in the set
Answer: b
Explanation: There exists add method for set data type. However 5 isn’t added againas set consists of only non-duplicate elements and 5 already exists in the set. Executein python shell to verify. 



41. What will be the data type of x after the following statement if input entered
is 18 ?
x = input('Enter a number: ')
a. Float
b. String
c. List
d. Integer
42. What will be the data type of y after the following statements if input entered
is 50?
x = input('Enter a number: ')
y = int(x)
a. Float
b. String
c. List
d. Integer
43. What will be the data type of y after the following statements?
x = 71
y = float(x)
a. Float
b. String
c. List
d. Integer
44. What will be the data type of y after the following statements?
x = 48
y = str(x)
a. Float
b. String
c. List
d. Integer
45. What will be the output after the following statements?
x = y = z = 8
print(y)
a. x
b. 8
c. z
d. y
46. What will be the value of x, y and z after the following statement?
x = y = z = 300
a. All three will have the value of 3
b. All three will have the value of 100
c. All three will have the value of 300
d. x and y will have arbitrary values, while z will have the value of 300
47. What will be the value of x, y and z after the following statement?
x, y, z = 3, 4, 5
a. All three will have the value of 3
b. All three will have the value of 345
c. x will have the value of 3, y will have the value 4 and z will have the value of
5
d. x and y will have arbitrary values, while z will have the value of 345
48. What is the data type of x after the following statement?
x = [7, 8, 9, 10]
a. List
b. Dictionary
c. Tuple
d. String
49. What is the data type of x after the following statement?
x = ['Today', 'Tomorrow', 'Yesterday']
a. List
b. Dictionary
c. Tuple
d. String
50. What will be the output after the following statements?
x = ['Today', 'Tomorrow', 'Yesterday']
y = x[1]
print(y)
a. x1
b. Today
c. Tomorrow
d. Yesterday

answers for 41 t0 50
41. b
42. d
43. a
44. b
45. b
46. c
47. c
48. a
49. a
50. c